N개의 카드로 시작했을때의 답을 f(n)으로 정의하자

카드를 일렬로 나열해놓고 제일 마지막에 남는 카드를 쌍따옴표로 표시한다고 할 때,
f(n) = p 라고 가정하면 이는 아래와 같다.

```
f(n) = p:
  1   2   3 ...  p-1  "p"  p+1 ...  n-1       n
```

여기서 모든 카드에 숫자 2를 곱하면 아래와 같아지는데:

```
2f(n) = 2p:
  2   4   6 ...      "2p"      ... 2n-2      2n
```

위 상황은 f(2n)에서 홀수번째 카드를 한번씩 버린 뒤의 상황과 동치이다.

```
f(2n) = 2p = 2f(n):
1 2 3 4 5 6 ... 2p-1 "2p" 2p+1 ... 2n-2 2n-1 2n
  2   4   6 ...      "2p"      ... 2n-2      2n
```

f(2n+1)도 유사하게 계산할 수 있다.

```
f(n+1) = q:
1   2   3   4 ...   q-1   "q"  q+1 ...    n     n+1

2f(n+1) - 2 = 2q - 2:
0   2   4   6 ...      "2q-2"      ... 2n-2      2n

f(2n+1) = 2q-2 = 2f(n+1) - 2:
  1 2 3 4 5 6 ... 2q-3 "2q-2" 2q-1 ... 2n-2 2n-1 2n 2n+1
    2   4   6 ...      "2q-2"      ... 2n-2      2n
```

결과적으로 아래와 같은 점화식을 구했다.

```
For all positive natural number n, following holds:
  A. f(2n) = 2f(n)
  B. f(2n+1) = 2f(n+1) - 2

Base case:
  C. f(1) = 1
```

###### Reference
- https://en.wikipedia.org/wiki/Josephus_problem#k=2
